\documentclass{article}

\usepackage{pgfplots}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

\title{
  Actividad 02: Optimización Clásica\\
  \large Seminario de Solución de Problemas de Inteligencía Artificial I\\
}

\date{2018-08-29}
\author{Navarro Presas Moisés Alejandro - 215861509}

\begin{document}
  \maketitle
  \begin{enumerate}
    \item Sea la función $f(x) = x^2e^{-x^2}$ . Obtener gráfica y analíticamente los máximos y mínimos locales.
      \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
          \begin{axis}
            \addplot[color=red, samples=200]{x^2*exp(-x^2)};
            \addplot [only marks, mark=triangle*, samples at={-1, 1}, variable=\x] (\x, {x^2*exp(-x^2)});
            \addplot [only marks, mark=pentagon*, samples at={0}, variable=\x] (\x, {x^2*exp(-x^2)});
          \end{axis}
        \end{tikzpicture}
      \end{center}

      \large Puntos singulares
      \begin{equation*}
        f'(x) = -2e^{-x^2}x(x^2 - 1) = 0
      \end{equation*}
      \begin{align*}
          f'(-1) &= -2e^{-(-1)^2}(-1)((-1)^2 - 1) = 0\\
          f'(0) &= -2e^{-(0)^2}(0)((0)^2 - 1) = 0\\
          f'(1) &= -2e^{-(1)^2}(1)((1)^2 - 1) = 0
      \end{align*}

      \large Maximos, minimos y puntos de inflexión
      \begin{equation*}
        f''(x) = 2e^{-x^2}(2x^4 - 5x^2 + 1)
      \end{equation*}
      \begin{align*}
          f''(-1) &= 2e^{-(-1)^2}(2(-1)^4 - 5(-1)^2 + 1) = -4e^{-1} < 0 &&\therefore f(-1) \in max\\
          f''(0) &= 2e^{-(0)^2}(2(0)^4 - 5(0)^2 + 1) = 2e^0 = 2 > 0 &&\therefore f(0) \in min\\
          f''(1) &= 2e^{-(1)^2}(2(1)^4 - 5(1)^2 + 1) = -4e^{-1} < 0 &&\therefore f(1) \in max
      \end{align*}

    \item Analizar la función $f(x) = x^3$ y calcular los puntos singulares y determinar si son máximos, mínimos o puntos de inflexión. Comprobar gráficamente.
      \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
          \begin{axis}
            \addplot[color=red]{x^3};
            \addplot [only marks, samples at={0}, variable=\x] (\x, {x^3});
          \end{axis}
        \end{tikzpicture}
      \end{center}

      \large Puntos singulares
      \begin{equation*}
        f'(x) = 3x^2 = 0
      \end{equation*}
      \begin{equation*}
        f'(0) = 3(0)^2 = 0
      \end{equation*}

      \large Maximos, minimos y puntos de inflexión
      \begin{equation*}
        f''(x) = 6x
      \end{equation*}
      \begin{equation*}
        f''(0) = 6(0) = 0 \therefore f(0) \in infl
      \end{equation*}
  \end{enumerate}
\end{document}
